柒婆基層出身住板間房 林鄭好打得夠硬淨乜都未驚過

出身基層的林鄭月娥有五兄弟姊妹，排行第四的她曾在訪問中說年幼時居於灣仔的板間房，自小性格已「唔輸得」，幾乎每次考試均考第一，唯獨一次「失手」後為此大哭。林鄭考入港大時原本想讀社工，但最後選了社會學，但她大學時也投身社會運動及認識祖國活動，曾與當時同為港大學生的民主黨李永達、單仲偕等人組織同學回大陸交流。

林鄭大學畢業後加入政府成為政務主任，36年官場生涯於20個不同部門崗位工作，期間以作風強硬見稱，令她有「好打得」稱號，如2000年任社會福利署署長，曾因削減綜援及推行社福機構一筆過撥款，與不少社工「開火」；2007年出任發展局局長時，曾親自到皇后碼頭，與反對拆皇后碼頭人士對話，又因強硬處理新界村屋僭建遭鄉事派圍攻。

林鄭於2012年出任政務司司長初期，曾表明專注民生、扶貧工作，由特首梁振英處理政治議題，但隨住佔中、政改等事件，林鄭亦越趨緊跟梁路線，到後期與民主派關係勢成水火，更一度在立會揚言官到無求膽自大，不怕批評議員。參選特首時被封為「CY 2.0」的她，當選後即與民主派打好關係，刻意展示與梁的不同作風。

【林鄭小檔案】
‧姓名：林鄭月娥
‧年齡：60歲
‧婚姻狀況：丈夫為林兆波，育有兩名兒子林節思及林約希
‧學歷：
於嘉諾撒聖方濟各書院完成中學課程
1997年入讀香港大學社會學系
1982年到英國劍橋大學修讀一年制發展研究文憑
‧月薪：卸任前任政務司司長，月薪約33萬
‧資產：
曾申報於英國有兩個物業、於蘇州有一空置住宅，但有關物業已於2014年利益申報中刪除，她亦無申報在港有物業
‧仕途／政途：
1980年加入香港政府成為政務主任
1997年出任庫務局副局長
2000年任社會福利署署長，任內推行社福機構一筆過撥款
2003年任房屋及規劃地政局常任秘書長，任內處理中環填海訴訟
2004年主動申請調任香港駐倫敦經濟貿易辦事處處長
2006年回港出任民政事務局常任秘書長
2007年出任發展局局長，任內曾處理重置皇后碼頭及處理新界村屋僭建事件
2012年出任政務司司長
2017年當選行政長官
‧任內爭議／政壇代表作：
2000年時任社會福利署署長時推行社福機構一筆過撥款，與不少社工「開火」，至今仍不時因此捱轟
2007年以發展局局長身份，單獨到皇后碼頭與反對拆碼頭人士對話，贏得掌聲
2012年以強硬態度處理新界村屋僭建，被鄉事派火燒其肖像，但鄉事派事隔幾年支持她選特首
去年底於梁振英宣佈棄選、表明重新考慮參選後，曾然在未經諮詢下宣佈西九會建故宮博物館，惹來社會反彈
2019年推出送中條例 引致港豬反撲 因背後有全球最強既小學生撐 300萬人上街 都可以毫髮無傷 完全不用負責下台

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

屌你第一張相

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆

基層連八達通都唔撚識用？

洗條撚識咩
識探入閘機咪得